[
    {
        "id": 1,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الموقف الإسلامي من العلم؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الإسلام يحث على البحث العلمي واكتشاف الحقائق",
            "الإسلام يعتبر العلم أمرًا محرمًا",
            "الإسلام يقيم العلم بناءً على الجنس أو العرق",
            "الإسلام يروج للجهل والتخلف"
        ],
        "correctAnswer": "الإسلام يحث على البحث العلمي واكتشاف الحقائق",
        "explanation": "يحث الإسلام على البحث العلمي واكتشاف الحقائق من خلال العلم والتعلم."
    },
    {
        "id": 2,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو أول تعبير علمي اكتشفه المسلمون؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الطب",
            "الرياضيات",
            "الفيزياء",
            "الكيمياء"
        ],
        "correctAnswer": "الرياضيات",
        "explanation": "كانت الرياضيات أول تعبير علمي اكتشفه المسلمون وساهموا في تطويره بشكل كبير."
    },
    {
        "id": 3,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو أبو القاسم الزهراوي؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "عالم في الطب",
            "عالم في الفلك",
            "عالم في الفيزياء",
            "عالم في الرياضيات"
        ],
        "correctAnswer": "عالم في الطب",
        "explanation": "أبو القاسم الزهراوي كان عالمًا مسلمًا في الطب، وقام بالعديد من الاكتشافات والمساهمات في هذا المجال."
    },
    {
        "id": 4,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي أهم مساهمات المسلمين في مجال الرياضيات؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "اكتشاف قوانين الحركة",
            "اختراع البخاريات",
            "تطوير الجبر",
            "اكتشاف الدورة الدموية"
        ],
        "correctAnswer": "تطوير الجبر",
        "explanation": "أحد أهم مساهمات المسلمين في مجال الرياضيات كان تطوير الجبر وتأسيس الأسس الرياضية له."
    },
    {
        "id": 5,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو الخوارزمي؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "عالم في الطب",
            "عالم في الجبر",
            "عالم في الفلك",
            "عالم في الفيزياء"
        ],
        "correctAnswer": "عالم في الجبر",
        "explanation": "الخوارزمي كان عالمًا مسلمًا في الجبر، وقدم العديد من الأفكار والنظريات الرياضية الهامة."
    },
    {
        "id": 6,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي أول مدينة جامعية في العالم؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "جامعة القرويين في المغرب",
            "جامعة الأزهر في مصر",
            "جامعة الكرة الأرضية",
            "جامعة القرون في السودان"
        ],
        "correctAnswer": "جامعة القرويين في المغرب",
        "explanation": "جامعة القرويين في المغرب هي أول مدينة جامعية في العالم، وقد تأسست في القرن التاسع."
    },
    {
        "id": 7,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو أحد أهم المؤلفات العلمية التي كتبها العلماء المسلمون؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "رسالة في الطب",
            "كتاب في الفلك",
            "مقالة في الفيزياء",
            "كتاب في الرياضيات",
            "جميع  الاحتمالات"
        ],
        "correctAnswer":  "جميع  الاحتمالات",
        "explanation": "العلماء المسلمون قدموا العديد من المؤلفات العلمية في مجالات مختلفة مثل الرياضيات والفلك و الطب، وكانت هذه المؤلفات مهمة في تقدم المعرفة الإنسانية."
        
    },
    {
        "id": 8,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي اكتشف قوانين الحركة؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الخوارزمي",
            "ابن الهيثم",
            "الرازي",
            "الإسكندراني"
        ],
        "correctAnswer": "ابن الهيثم",
        "explanation": " ابن الهيثم هو العالم المسلم الذي درس حركة المقذوفات ووضع نظرية صحيحة لوصف مسارها.."
    },
    {
        "id": 9,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو العلم الذي تميز به العالم الإسلامي في العصور الوسطى؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الطب",
            "الفلك",
            "الفيزياء",
            "الرياضيات"
        ],
        "correctAnswer": "الطب",
        "explanation": "تميز العالم الإسلامي في العصور الوسطى بتطوره في مجال الطب والمساهمات الكبيرة التي قدمها في هذا المجال."
    },
    {
        "id": 10,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي اكتشف الدورة الدموية؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الرازي",
            "ابن سينا",
            "ابن النفيس",
            "ابن الهيثم"
        ],
        "correctAnswer": "ابن النفيس",
        "explanation": "ابن النفيس هو العالم المسلم الذي اكتشف الدورة الدموية وقدم مساهمات كبيرة في مجال الطب."
    },
    {
        "id": 11,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو أحد أهم المساهمات التي قدمها العالم المسلم ابن الهيثم؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "اكتشاف البخاريات",
            "اكتشاف الدورة الدموية",
            "اكتشاف قوانين الحركة",
            "اكتشاف الكهرباء"
        ],
        "correctAnswer": "اكتشاف قوانين الحركة",
        "explanation": "ابن الهيثم هو العالم المسلم الذي اكتشف قوانين الحركة وأسس نظرية الحركة في الفلك."
    },
    {
        "id": 12,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الكتاب المسلم الذي كتبه الخوارزمي في الجبر؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "كتاب الجبر والمقابلة",
            "كتاب الطب",
            "كتاب الفيزياء",
            "كتاب الفلك"
        ],
        "correctAnswer": "كتاب الجبر والمقابلة",
        "explanation": "الخوارزمي كتب كتاب الجبر والمقابلة الذي كان له تأثير كبير في تطور مجال الرياضيات."
    },
    {
        "id": 13,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الكتاب الذي كتبه الرازي في الطب؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "القانون",
            "الحكمة",
            "الطبيب",
            "الحلية"
        ],
        "correctAnswer": "الحكمة",
        "explanation": "الرازي كتب كتاب الحكمة الذي كان من بين أهم المراجع الطبية في العصور الوسطى."
    },
    {
        "id": 14,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي كتب كتاب الكنوز في الطب؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "ابن سينا",
            "ابن الهيثم",
            "الخوارزمي",
            "الرازي"
        ],
        "correctAnswer": "ابن سينا",
        "explanation": "ابن سينا هو العالم المسلم الذي كتب كتاب الكنوز في الطب وكان له تأثير كبير في تطور هذا المجال."
    },
    {
        "id": 15,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي اكتشف البخاريات؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الجزري ",
            "ابن سينا",
            "الرازي",
            "الإسكندراني"
        ],
        "correctAnswer": "الجزري ",
        "explanation": "الجزري  هو العالم المسلم الذي اكتشف البخاريات وساهم في تطوير تكنولوجيا البخار."
    },
    {
        "id": 16,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي كتب كتاب الفيزياء الذي يعتبر من أهم المراجع في العصور الوسطى؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الخوارزمي",
            "الرازي",
            "ابن الهيثم",
            "ابن سينا"
        ],
        "correctAnswer": "ابن الهيثم",
        "explanation": "ابن الهيثم كتب كتاب الفيزياء الذي يعتبر من أهم المراجع في العصور الوسطى في مجال الفيزياء."
    },
    {
        "id": 17,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي قام بتطوير نظرية النسبية؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الخوارزمي",
            "ابن سينا",
            "ابن الهيثم",
            "الرازي"
        ],
        "correctAnswer": "ابن الهيثم",
        "explanation": "ابن الهيثم هو العالم المسلم الذي قام بتطوير نظرية النسبية وأسس الأسس الرياضية لها."
    },
    {
        "id": 18,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو العلم الذي تميز به العالم المسلم في العصور الوسطى؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الرياضيات",
            "الطب",
            "الفلك",
            "الفيزياء"
        ],
        "correctAnswer": "الفلك",
        "explanation": "تميز العالم المسلم في العصور الوسطى بتطوره في مجال الفلك والمساهمات الكبيرة التي قدمها في هذا المجال."
    },
    {
        "id": 19,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو العالم المسلم الذي كان معروفًا بأبحاثه في مجال الكيمياء؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الخوارزمي",
            "ابن سينا",
            "الرازي",
            "الإسكندراني"
        ],
        "correctAnswer": "الرازي",
        "explanation": "الرازي كان عالم مسلم معروفًا بأبحاثه في مجال الكيمياء والطب وقدم العديد من الاكتشافات المهمة في هذا المجال."
    },
    {
        "id": 20,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو العلم الذي قام بتطويره العالم المسلم الخوارزمي؟",
        "matiere": "موقف الإسلام من العلم",
        "answers": [
            "الفلك",
            "الرياضيات",
            "الفيزياء",
            "الطب"
        ],
        "correctAnswer": "الرياضيات",
        "explanation": "العالم المسلم الخوارزمي قام بتطوير الرياضيات وكان له مساهمات كبيرة في هذا المجال."
    }


]
